Commands:
pwd: Current directoryni gosterir
ls: file ve directory listini gosterir
ls -a: Gizli file ve directory listini gosterir
cd: Directory degistirir
cd ..: Bir ust directorye cixar
cd ~: Home directorye gedir
touch: Yeni file yaradir
mkdir: Yeni directory yaradir
mkdir -p: Parent directory ile birlikde yeni directory yaradir
rm: File silir
rmdir: Ici bos directory silir
rm -r: Directory ve icindekileri silir
cp <source> <destination>: File kopyalar
mv <source> <destination>: File ya da qovlugu move edir
mv <oldname> <newname>: File ya da qovlugun adini deyisir
cat: Filein icindekileri gosterir
cat > <filename>: File icine yazir. Amma evvelki olanlari silir
cat >> <filename>: File icine yazir. Evvelki olanlari silmeden yazir
nano: Filein icinde deyisiklik edir ( save etmek ucun ctrl+O, sonra ctrl + x bas)
cat <<EOF > <filename>: EOF yazdigimiz yere qeder yazir
sudo: Super user
more: Daha boyuk filelerde istifade olunur
tail: File a son elaveleri gosterir
echo: Ekrana text yazir
shutdown: Sistem shutdown edir
reboot: Sistem yeniden basladir
hostname: Hostname gosterir
hostname -I: IP gosterir
help, man, whatis: Komandalar haqqinda melumat verir
date: Tarix ve saat gosterir
history: Komandalarin tarixcesini gosterir
greb: File icinde axtarir
clear: terminali temizleyir
reset: terminali yeniden basladir
tar: File arxivleyir

Linuxda istifadeciler ve gruplar:
1. root: super userdir, butun komandalarin icra olunmasina icazesi var. /etc/sudoers faylini deyisdirerek diger istifadecilere de super user icazesi verile biler.
2. sudo: super userin icra etdiyi komandalarin icra olunmasina icazesi olan istifadecidir. Istifadeciye sudo icra etme icazesi vermek ucun /etc/sudoers faylini deyisdirmek lazimdir.
3. su: userlar arasinda kecid etmek ucun istifade olunur.
4 passwd: Istifadechi sifresini deyismek ucun istifade olunur.
    /etc/passwd: Istifadecilerin melumatlarini saxlayir
    /etc/shadow: Istifadecilerin melumatlarini saxlayir, amma sifreleri hash formada saxlayir. File i oxumaq ucun super user olmaq lazimdir.
5. adduser: Yeni istifadeci yaradir, userin home directorysi ve groupu da yaradir. userdel komandasi ile sile bilerik.
6. groupadd: Yeni group yaradir, usermod - aG komandasi ile useri groupa elave ede bilerik.
        /etc/group: Grouplarin melumatlarini saxlayir